調查：Android 用戶忠誠度比 IOS 用戶更大

從外人的印象來看，使用 iPhone 的 iOS 用戶對蘋果產品特別支持，表示 iPhone、iPad 用戶對 iOS 忠誠度特別高。但美國一間意見調查機構，發表的最新報告顯示，原來 Android 手機用戶對 Android 平台的忠誠度還要比 iOS 高。這代表了用戶在選購了 Android 手機之後，都不會希望再重投 iOS 的懷抱。

美國調查公司 Consumer Intelligence Research Partners（CIRP）在昨日（美國時間 3 月 8 日）公開了一份最新意見調查報告，指出從 2016 年開始，Android 平台的忠誠度就在高水平的百分比穩定下來，現在 2017 年 12 月的統計時仍保持了最高的水準。調查詢問在過往 12 個月內升級手機的用戶，沒有更換手機平台的比率。

從圖表上看來，Android 平台的用戶忠誠度從 2014 年 12 月約 82％ 上升至 2015 年 12 月超過 90％，而到了 2017 年 12 月仍保持有 91％ 忠誠度。相比起 iOS 用戶忠誠度在 85％ 至 88％上落，調查表示了 Android 平台的用戶忠誠度更大。

調查公司 CIRP 發言人 Mike Levin 指出，現時手機用戶選擇使用 Android 或 iOS 其中一個手機平台，學習使用與用於 App 上的投資，令他們很難轉會。相信今後 Google 與蘋果都有必要向其高忠誠心的用戶，提供特別的產品與服務。

CIRP 發言人亦指出 Android 並非長勝軍，在 2013 年以前 iOS 用戶的忠誠度要比 Android 大。另外由於 Android 用戶群的絕對數字一向比較大，從 Android 轉會 iOS 用戶的絕對數字，會比 iOS 轉會 Android 的用戶數字為多，而這個數字不會反映於今次的調查上。

是撚但啦 用得開心就ok

點計忠誠度？

本來食開屎
食過一次鮑參翅肚
唔通仲翻去食屎咩

問用家會唔會考慮跳槽？

第一宗教

㕵

美國調查

m記食客忠誠度高，好少轉去酒店食

android咁撚多手機用
ios得iPhone用
個忠誠度公平咩
LG轉Samsung又係android
明啦

由2009、10年開始用an
見證無數朋友由an轉去ios
但極少見人由ios轉返黎an
而家一班人食飯影相，全部airdrop互send，得我on99要等佢地whatsapp send返張resize左ge相出黎

倒返轉，你影
等佢地on99等你send返出黎

無人會俾Android 機影架

iphone 影相最好係common sense now

wrong concept
係 apple 唔比其他廠用iOS，你估下其他廠可以出IOS機種，apple仲可以獨大咩
所以個 compare都係用OS比較

我開工用公司機影相
部唔知紅米定小米影相係長（廣）好多喎

用自己部6S要行遠好多先影到咁上下大細

2018年計, 3310 用家忠誠度重高過Android同iOS

做嘢嗰度由原本得5分1人用ios,
隨著apple出大mon, 依家得番5分1人用android

我就從android>ios>androidx2>iosx2

其實香港就好細嘅
而且唔少香港人會有種用iphone就高人一等嘅自我感 同啲蝗嘅心態好似
其實睇番個市場佔有率就知an機仲係較優勝

(拿 我講緊用戶量呢啲客觀野 唔係功能優勝 好唔好用就唔同人唔同需要嘅)

謝指教

得啦 巴閉啦

發左達都買android唔買iphone 我就信你志忠誠度大

市佔率包晒低階入門機

Iphone淨係針對高階

仲要android咁多牌子鬥一個iphone 唔高就有鬼啦

我淨係知大行手機部營業額iphone係大過其他android機咁多款總和

如果apple連4.7都唔出
我返去用***算撚數
不過***高階都好似冇4.7